想upgrade一下電腦 求指教

依加既配置
cup : i5 6600k
底板 : msi b150 gaming m3
ram : 好似咩corsair 2133mhz 8gbx2
ssd : Klevv Urbane KL-SSD-D240GAA-U610 240GB
火牛 : SilverStone SST-ST60F-ESG

其實我平時就玩開path of exile and cs go 多
我今次想upgrade 係想個SSD大D 可以放多D野 D FILE又可以轉送得快D
我上網查過Samsung 970 Evo Plus 500GB 應該依加底板唔支援?
如果我換ASUS ROG Strix Z390-F GAMING 諗住可以粒U超下頻 又用到新SSD 但會唔會好哂錢
另外想問舊既SSD同新既SSD可唔可以裝同一部腦到?

新板唔support 6600K 要換埋U

如果我轉i5 9700k 要超頻既話係咪又要換水冷?

9600k

不是必須

條EVO 970 Plus唔support
因為塊板行M2 SATA

其實6600K都唔差吖

如果你想為左條Nvme M2 換板又換U
牽一髮動全身
我都唔會阻你

入番正題 如果係以有限budget為左加大storage可以買1TB 2.5 SSD 大廠都係千鬆啲

如果有舊閒錢砌過部機係絕對冇問題
另外你舊果隻ssd可以照篤落新機 冇影響嘅

師兄 我想問我依加底板好似係整唔到超頻 對嗎?
因為我見Nvme M2 好似快過我依加個SSD好多不過都岩既 我又唔係玩咩大作又唔係整片 唔洗咁快既
如果我買1TB 2.5 SSD 夾唔夾到我舊既SSD用?

NVME同SATA SSD實際用落個分別冇你想像中咁大
數字上個read同write 都係寫大file果時先明顯 日常係4k細file多
抵唔抵你諗你

可以超 不過只係需唔需要遮

Nvme M2係快好多嘅 閒閒地都千幾MB Read/write

關於SSD嘅問題 你夠sata port就得冇影響嘅

講緊入windows個相差係1秒內 如果有快就買快 但係要換板就唔好咁傻仔
二三千換display card/買過隻moon好撚過

多謝師兄意見
我上網搵左依個
Samsung SSD 860 EVO SATA III 2.5 " 1TB (MZ-76E1T0BW)
我想加大個storage 一部機可唔可以裝兩個SSD?

呢位師兄講得冇錯，
平時用冇乜分別 開機頂多差幾秒

如果我唔夠sata port 我個WINDOW裝係裝左係SSD到
要換新既SSD 我係咪要指隻WINDOW手指先
換個新SSD 再插隻手指落去先裝到WINDOW?

學到好多野 多謝師兄

加ssd冇需要重裝windows

你塊老底頂你個肺成6個sata port

6個Sata port都插晒？

如果你要clean install windows就
整左隻windows手指先
之後抆晒所有hdd/ssd
就插新果隻ssd落去

裝完攪晒所有野之後 插番啲舊碟落去，
入bios 揀新果隻ssd黎boot

之後剷左舊碟嘅野 最快方法用cmd 詳情等你買左碟再講

佢可能想CLEAN INSTALL個新OS響新碟

唔好咁嬲 師兄 我錯

題外話
話說我用Data Lifeguard Diagnostics for Windows 清左再之前部機既HARDDISK既野 依加我部電腦裝置搵唔翻個harddisk係咪要裝翻D咩先會出翻黎

攪好了..

師兄我部腦好似搵唔到第個位放第二個ssd

其實SSD就咁hea響度都得
一係就買 2.5轉3.5吋mount 好多地方都有

底板正下方唔係2.5‘位咩